呢款貝殼蛋糕比人低估得好緊要

香港比較少見 見過有1-2間都麵包鋪有 但都係原味
而且焗到好乾完全唔好食 同埋好重香油味
好彩自己整都唔難 凸出黎個個位法國人叫佢做nipple 溝女一流
整左冧酒同檸檬2款味早餐新鮮出爐暖暖地正到痴線外國咩口味都有點解香港冇

Ig:
Mewe:

1

燶左d....

樓豬個模邊度買

落左榛子粉 要咁既色先會有香味

St Michel
7仔百佳都見過
不過比較乾身，要買新年聖誕禮盒果隻獨立包裝先係最好食

多謝你絕對支持

個模係咪千代田 好似要成千蚊

片下面有完整中文食譜 字幕要係youtube開

次次都冇台妹
你係連登公敵

未見過

上年買咗個模 一直未有時間整
記得嗰時仲要特登揸車去市外分店先有貨
街賣真係又貴又難食

有冧酒 又溝到女

日本

我出面買過既都好撚乾 外國有啲獨立包裝唔錯 但都係好重香油味

唔係啦 冇咁有錢
第間買 業務用模黎

拉你

邊間屌你老母

通常都係好薄個款模 用幾用就爛

Shelf Life關係 入口果啲通常都改過配方

加芝士焗好好食

識野 我剩係係外國食過咸既 好正

好燶

香港好少有

點解唔整 好簡單 撈勻啲野搞掂

賣廣告過主啦
你要賣有無分返錢俾連仔呀屌你老味

以前得delifrance見過
好撚好食

唔好屌

因為懶到一個點

我見啲模咁靚 即刻想係咁整

好似仲有

你個日本模好似比較細粒
另外嗰隻比較似正常size
我買咗usa pan呢隻

難食到嘔

連仔ban人未？

我都有用usa pan啲野 好重手
我唔鍾意太大個先買咁細 一啖一件

以為貝殼飯

有冇食譜？

終於見到有人講madeleine

好鍾意食
香港真係少見
好多年前starbucks都有
但係突然間無咗

好難飲

唔係delifrance果種

送咖啡

正呀屌

好撚核突
冇心機整咪亂放上連登啦
求求其其

呢舊野叫Madeline..

香港都有，去法式餅店就有得買

點解我覺得係杏霜味 好撚難食嘅
利申買呢隻 expect會係好香牛油味
點知一打開就聞到浸杏霜味

係咪同financier一樣質地 不過唔同形狀？

financier再軟啲 同埋通常會落杏仁粉

松永製作所

通常都好鬼甜

香口啲

仲有冇

仲有financier同Canelé 都俾人低估，
其實材料同做法同唔難，但喺香港真係賣到好鬼死貴，而且未必好食

Canelé 銅模就話貴姐，我唔信ig賣到$3x嘅都係用銅模

Canele 香港夠膽死賣$30幾舊
仲要整色整水又流心咩咩

都冇牛油 又點會有牛油味

笑死

madeleine ?

citysuper都有

好食但出面買好撚貴
又嫌麻煩所以整都少整

香港真係好少見有得買
日本呢個牌子好食到仆街
次次去日本都要買一大盒自己食

香港有冇得買

媽打靚

我諗要搵代購

Hi I want to taste your nipple

我住喺英國都成日買 好香牛油味

Madeleine好撚好食

costco買過呢隻嚟食 味道真係乏善可陳
食剩幾粒仲喺雪櫃度養緊毛
唔怪得要劈價促銷

外國住真好

外國咁多正餅店 唔洗costco買啦

燶你老母咩 browning=carbonized?

好似樓上咁 見到寫住made in france就以為係好嘢

勁好食

係咪冇左

推！

如果係香港，Levain 嘅Canelé 幾好食，但都要$30幾蚊
真係用蜂臘上模，外層焦糖夠脆，裏面又好似custard咁正，啲酒同雲尼拿配合得恰當好處
不過有次臘上太厚，搞到成口都係，要飲大量熱水溶咗佢先得

推薦一間follow咗好多年嘅店 佢以前係當興趣齋記錄 近年開始有得買 覺得佢好有心

台灣叫瑪德蓮，好多cafe都會有
另外之前細個喺Delifrance有食過類似形狀+顏色嘅蛋糕
不過係焗嘅，記得外層塊皮好脆，個名係類似黃金酥，有冇巴打記得本名係咩？

我係中環地鐵站買過 難得夜晚食仲係脆
呢個我覺得抵買

係中環一間餐廳食過 好撚好食

唔新鮮焗起都唔好食

以前香港間ladurée cafe 有呢隻 好好食 可惜冇哂

其實呢啲同埋macaron 不過係法式平價西餅
根本應該好似餅卡咁 50蚊要有一打先啱
係啲盲毛港女先覺得值500蚊打

有無其他鋪頭推薦？或者食譜？
巴打有無需要人手試食/ 搵人接手多出嚟嘅蛋糕？
獨食好撚肥

落咗「嚟自法國」個名就可以賣到好貴。
貴都算，仲要難食先慘。macaron又係食10間8間都伏

同以前細個食果D蛋糕仔有咩分別？

唔知delifrance執咗好多
連間野係邊道重有分店都唔多知

呢舊野叫Madeleine..

點解要係條街試

食過呢間 佢有款可以支d 椰汁入去好正

因為要出街 唔夠時間拍 等緊車拍埋佢

macaron點先為之好食？
我係costco fans 呢排呢隻又減價
之前食過 我覺得可以入口
質素同香港自助餐甜品區嗰啲差唔多 都係外面交貨嚟 可能好食啲添
開party 用嚟自己砌座macaron tower做裝飾都唔錯

Maison Eric Kayser好食

屌你係咁哂命

我上次食就係咁 搞到對佢印象麻麻

覺得endorphins好食d
不過呢間d dacquoise好難食

食2舊已經好滯咁

想話畀大家知 呢啲嘢值幾錢啫
不過啲港女都係J牌子打卡多 件餅分分鐘叫男朋友梗咗佢

Macaron啲鬼佬鍾意個殼少少煙"un" 同埋要好甜
我自己鍾意食日本個種多啲 清甜為主

咩黎

日本改良西餅真係有一套
啱番佢地自己口味
好似麵包咁 改良成軟熟口感
想知道上面嗰隻日本madeleine 同傳統法式有咩分別
我估計應該係口感輕盈啲 moist啲 冇咁甜？

點解

條片咪食譜

成日食

都應該好耐之前

啲人話冇左了

香港啲dacquoise好撚難食，間間都厚buttercream驚死人唔搣開影相擺上ig，最憎

我送普洱

Ok

好似唔係

邊間

Madeleines

其實好多地方都有

小店

食過lovever覺得幾好
不過佢個buttercream都厚
可能係佢dacquoise既部分都厚所以中和度
其他食過既都好難食

有冇食過台灣好大件個款 啲人話好好味
想試

其實以日本標準嚟講佢嗰啲都難食
反而madeleine texture仲似樣

係 應該差唔多十年前
但佢嗰款真係好撚香
係我人生第一次接觸到madeleine

邊間
台灣好多間都食過
無邊間覺得好特別都想一次買好多

唔記得名 見啲人成日打卡 係台北

明明法國野點解係用日本標準
有無邊間推薦
日本都可以
等我bookmark定遲d有機會去試

係法國食仲正🥰都幾鐘意呢款

有呀 跑馬地有間餅鋪有
好似灣仔都有分店 但名忘記左

間間都好多人打卡
銷魂？

gif？

其實都係蛋糕一舊，只不過係個形唔同、又比另一個名佢
Madeleines 用料都係牛油、麵粉、糖、雞蛋，高級d最多比埋雲呢拿籽，普通到法國一般麵包舖都唔會有得賣，因為通常都係d嫲嫲/媽媽喺屋企自己焗比小朋友食。

日本又係將d洋菓子神化哂⋯⋯

只要用新鮮同靚料，整乜都好食
所以自己整係最正

tmr

法國嘅dacquoise原本唔係咁樣一嚿嚿
而香港賣緊嗰啲橢圓形中間夾心款係傳入日本變出嚟，日式款係薄cream，韓式款先係厚cream
人哋suppose係成嚿咁食
ig啲濕鳩foodie係要拆開嚟影相做乜撚

日本的話食過aigre douce橙味做到好輕身
果仁味就可以google吓日本元祖嗰間

其實香港有

巴打食咁多好野

除左Madelaine, quatre-quarts 都係睇落好普通，但食起上黎好濕好潤

原來係咁
鍾意夾埋一齊食 好正
覺得lovever已經幾好食
有機會去日本試下

我諗d人都係為左打卡先拆開
唔係影唔太到個餡
唔會分開食咁on9

Robuchon 有，不過唔知有無得散買

好耐冇聽人講呢個名

冇錢

俾狗食咩

影得好靚

巴打係咪去過法國讀藍帶
睇黎對飲食有一番深度研究

上環市政中心對面以前有間法式食品店有賣，可以一粒粒買，唔會逼你買好多。但搬咗舖之後連名都唔太記得，好似叫咩Chatte。佢啲Madeleine 幾好食，唔太膩

北角黃都幾夠膽

你問佢定我 我咩帶都冇 邊有咁多錢讀

街食過覺得好油

甩P後第一個正皮就比左呢個po

問你啊樓主
見你成日開post 教煮野食
又咩菜都識

多謝

鍾意煮姐 依家上網睇下咩都識啦
你見我都係亂拍 好低質

屌你

係

藍 幾錢

算易整 撈勻哂啲野就整好

我屋企人買過比我個 幾正

Plumcot既lemon madeleine好好食
但有啲貴，30蚊先得兩粒

以前食過隻有cream餡嘅幾好食
唔會太乾

好耐冇去 個鬼佬冇整差左好多

有cream好少見 你邊度食

求好食Canele推介

係香港
好細個個陣啦
老母買嘅

我自己整多 上面有人講左leavin唔錯

自己整咩味都得

咁買唔返啦

屌呀咁多隻味你點整的
leavin同plumcot都試過了

巴打研究下整唔整到

咩味先 同埋咩質地

唔記得係淡忌廉定吉士
應該係淡忌廉
因為唔係好甜啱啱好
軟熟嘅

貝殼蛋糕加杏jam/橙jam

基本上咩味都整到 咸甜都有

又有樓主啲手指J

街嗰啲咩都要平 垃圾料

lovever patisserie 超好食

香港有冇得買屌你

每人口味唔同姐 唔洗咁嬲

幾靚仔

係咪費咩咩 唔記得個名
應該係financier

我都係食先焗 暖食超正

好貴

唔需要

究竟點解樓主試食要特登落街食？！

等緊車隨便拍埋

港式點會用牛油 最多比豬油你食

流心咩咩

一啖一件 係咁食

香港好似執左好多

好撚想食
樓豬賣唔賣

笑死 成日都係咁

食哂

lovever patisserie 咪係灣仔
有埋dacquoise賣

我以為又係日本先有

我都好鍾意食瑪德蓮 雖然佢好肥
整過幾次
等我下次都試下你個食譜先

P.S樓主把聲幾好聽

整完影黎睇下
傻仔聲

超正

得日本有

請問冧酒有冇推介👀 我都想試整🙈

我是但係超級市場買左支幾廿蚊既 成L唔知點用依家

冇時間

訓前一推

其實幾好食 食鬼仲要加冧酒就咁聽都覺得好食
但係好肥又要特登買個模嚟整嘅話
我都係去整返其他嘢食會開心啲

我有教其實咩模都整到 不過唔同樣但味道一樣

而家整緊 希望成功
唔同模具個烘焗時間應該有啲唔同
用muffin pan應該要耐啲？

要睇你吱幾多g batter入個模到
我條片係8-10g 210度焗8分鐘到
最準係見到個邊位深啡色就代表一定熟 前提係你唔可以吱太多batter入個pan到
有唔明再問我

屋企最細都係meat loaf pan
話說有跟過你個食譜整focaccia, 好食

Meat loaf pan咁要焗好耐
Focaccia條片拍得太長 冇咩人睇
我依家都盡量剪到10分鐘內 廢時太多廢話
好食就好了

臨尾倒瀉咗啲檸檬汁
唯有用支樽裝頂住先
但估唔到第一次整算幾成功
我唔係用樓主食譜 但有參考部分做法

我個模都係百幾蚊港紙啫
你諗下喺街買粒似樣少少嘅madeleine都十幾蚊
你整一底都抵番晒啦

今次第一次整 少少心得
雖則乜模都可以拎嚟焗
但madeleine模嘅特點係maximize件餅嘅邊位
個邊位係焗到有少少脆 同鬆軟嘅餅身形成口感上嘅對比
呢個應該係madeleine嘅特色

巴打識食

見到啲人咩叫燶都唔知就亂咁踩 嬲係正常 唔係口味問題而係認知問題

應該係monsieur chatte, 未搬鋪前食過financier同canele,
Financier好正，但d canele係淋嘅

上個月去咗新鋪到再買financier差咗，無以前咁好食，唔夠香
但如果想買法國食材，佢係唔錯嘅選擇

香港少見咁深色

你就好個焗爐咁大 可以用大baking sheet
Btw焗得幾靚

唔係巴打開post都唔會的起心肝整
嗰時都係因為食過樓上嗰隻made in france包裝嗰隻 覺得太難食 所以買咗個盤諗住自己整
btw啲餅擺咗喺保鮮盒一晚 早餐再食 餅邊不脆了 但餅身仍鬆軟 好食過包裝嗰啲一萬倍

啲味道古怪到仆街
情願俾貴啲食Eric Kayser

岩岩焗起先會脆 隔日食第2個口感

堅尼地城有間法國餐廳叫bistro du vin
Madeline 好好食

Madeleine

好想食 樓主整俾我食得唔得 我懶

一定好貴

唔得

why

又有得J樓豬隻靚手

我都超鍾意呢隻
不過我鍾意左邊長方型個隻
去親日本買16個x2盒俾自己食

兩邊都正
左面nuts味重 右邊就有清新檸檬香
我試過一次過買咗幾盒返香港派 留返一大盒自私食

bingo！感謝巴打 依家唔係香港，一直都搵唔翻

千代田？請問日本買大概幾錢？唔該

唔係千代田黎 我呢個$200幾
千代田日本買好似$4xx 要睇咩款 唔同價

咁多外國巴

幾年前中上環交界有間grocery賣廿蚊舊，唔知仲喺唔喺度

韓國果陣都有隻 栗米燒 好撚好味

粟米味 未食過想試

依隻我係意大利成日買黎食
比啲法國同事笑鳩食垃圾
明明我覺得好好食

呢隻都冇牛油
牛油因為易變壞 呢啲保質期長兼室溫貯存嘅包裝食品唔會用
有牛油 香氣真係差好遠
如果跟樓主方法用browned butter 應該更香

我有少少意外madeleine唔係用咁多糖
做2打都係3/4 cup
我做2打碎朱古力曲奇都要1 cup
仲未計朱古力碎本身嘅糖分

媽咪成日整，檸檬，伯爵茶，朱古力

Sogo麵包舖有呀，其他麵包店都見過

個模好似幾靚 啲坑紋夠深
餅身睇落質感有啲唔同 有啲似雞蛋仔咁嘅

聽日去睇下先

完全唔關雞蛋仔事，正式madeleines

做法有d唔同
牛油煮出nutty flavor 後最好隔下d渣
打蛋，糖，雲尼拿，磨入檸皮，拌麵粉，之後先加入牛油拌勻

我個食譜有奶 (整嗰時先發覺屋企冇奶 開咗罐花奶溝水頂住先)
次序同你講嘅一樣 最後牛油/菜油同奶拌勻 加少少麵漿落去撈勻 然後倒番入去麵漿再fold

走得好走啦

瑪德蓮係要硬架喎，外面脆裡面軟先好食

係了，仲有加奶，隻隻有肚臍

脹卜卜

煮嘢懶到一個點
盒泡打粉好耐冇用過
幾驚過期

見台灣呢排好興 周圍麵包舖都賣緊 但對會吸口水嘅蛋糕麻麻 你講到咁正咁下次trytry

咩係「吸口水嘅蛋糕」？
你意思係乾？

下次試吓 唔乾的

冇咁甜 濕好多 同埋通常會用杏仁粉

啱啱焗埋啲貨尾做早餐
想問下有咩靚rum酒好介紹？

真係好難食，個味好似膠味

勁鐘意食佢個financier!!! Madeleine又勁香牛油味

financier同madeleine質感有咩唔同

問人野 仲要屌人老母

Financier 口感有啲煙韌，富杏仁香，而條啡邊有牛油焦香味

Madeleine 重牛油香，口感係實在既蛋糕仔，但又唔會話扎實到硬咁

兩隻我都好鐘意，日本人整既洋果子真係有佢哋一套既製作

日本仔最姿整
幾件餅仔都要獨立包裝
靚硬卡紙盒包裝 附說明書 包埋花紙 仲畀埋個送禮紙袋你
我今朝焗嗰8粒madeleine 送咖啡一嘢啪晒落肚啦

法國食過一次小燶邊
又焦糖化哂又脆口又香超好食

酒我都唔熟 是但買支算

我都唔太好烈酒
我諗下次試下earl grey
不過用掃刷真係有點慢
做多嗰陣可以入落噴壺度噴

其實出面鋪頭做法係成舊浸底面 不過我驚太濃先叫人掃

自己整 街買個隻甜到仆街

其實越甜唔係應該越濕潤
街買有啲好甜但仍然好乾
上面有人提過嗰隻St. Michel牌 個質感就好似嘉頓孖寶蛋糕咁乾

Bonne maman都係

我認得條樓梯
你住我隔離？

去真光睇囡囡 唔係住附近

咪扮啦
你信唔信我依家喺街度
大嗌你id?